\chapter{Klassendiagramm}
Es folgt das Klassendiagramm in zwei Teilen:\\
\includegraphics[width=\textwidth]{classdiagram2.png}\\[0.5cm]
\includegraphics[width=\textwidth]{classdiagram.png}\\[0.5cm]
Die beiden Grafiken müssen als zusammengehörig verstanden werden, wobei die Klasse \textbf{Graph} die Verbindung herstellt.\\
\textbf{Graph} und \textbf{Wave} sind die wichtigsten Teile des Programmes. Ersterer stellt die Möglichkeit bereit, sich einen Graphen bestehend aus Sinuswellen, und gegebenenfalls einer 'alten' .wav-Datei, anzeigen zu lassen. Dabei werden Features wie Scrollen und Zoomen ebenfalls implementiert.\\
Um den Graphen unabhängig von der Resource (Wave oder RAwData) zeichnen zu können, wurde das Interface \textbf{ITimeValues} implementiert, dass eine Funktion vorschreibt, die abhängig von der übergebenen Zeit einen Amplitudenwert zurückliefert.\\
Die Klasse \textbf{Wave} speichert allgemeine Informationen über eine (Schall-)Welle, das sind vor allem Frequenz, Dauer, Amplitude und Startzeit.\\[0.5cm]
Instanzen einer \textbf{Wave} werden über die Klasse \textbf{CommandInterpreter} erstellt, dabei werden entweder die Daten aus der Kommandozeile herangezogen, oder jene aus dem Kontrollfenster. Optional lässt sich auch eine Vorschau im Graphen verwirklichen.\\
Um die bereits erwähnten WAVE-Dateien einbinden zu können, wird eine Klasse benötigt, die einerseits Zugriff auf die Audiodaten hat und andererseits diese eventuell auch verändern kann zum Beispiel aufgrund unterschiedlicher Einstellungen (Sampling Rate,...). Das ist in diesem Fall \textbf{RawData}.\\
Die oben erwähnten Einstellungen werden ebenfalls unterteilt.\newpage

\noindent 1) \textbf{ProjectSettings}\\
2) \textbf{WaveSettings}\\[0.1cm]
Die \textbf{ProjectSettings} gelten allgemein im Programm (weshalb sie auch in den globalen Einstellungen gespeichert sind!) und werden auf alle neu hinzugefügten Wellen angewendet.\\
Die \textbf{WaveSettings} alleine werden benötigt, um die Rohdaten einer eingelesenen Audiodatei zu beschreiben.\\
Schlussendlich stellt die Klasse \textbf{WaveFileGenerator} eine Schnittstelle zum Dateisystem her, indem sie Dateien einliest und auch speichert.\\[0.5cm]
Die Enumeration \textbf{Formats} ist lediglich dafür gedacht eventuell andere Audioformate einzubinden. In diesem Projekt wird allerdings nur WAVE in Betracht gezogen.
